---
title: "Evaluación de snpfier"
author: "Carlos Ruiz"
date: "6 de abril de 2017"
output: pdf_document
---

```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE, message = FALSE, warning = FALSE)
```

# Objectivo

En este documento, reúno todo los resultados que tenemos de snpfier para poder evaluar su rendimiento. 

# Algoritmo

snpfier dispone ahora mismo de dos medidas para clasificar los individuos en su haplotipo correspondiente. El primero es una puntuación para cada haplotipo y cada indivuduo (scores en el código). La siguiente fórmula corresponde a la puntuación para el haplotipo standard para un individuo dado:

$$Score_{std} = \frac{\sum_{i}^{k} P(X_{i} \mid std) · R2_i}{\sum_{i}^{k} R2_i}$$

Donde X_i es el genotipo del individuo en el SNP_i, k serían todos los SNPs, P(X_{i} | std) es la frecuencia del genotipo X_i en los standard y R2_i es el R^2^ entre los genotipos de la inversión y el SNP_i. Esta medida es equivalente a la media de las probabilidades del genotipo del individuos, condicionales a pertenecer al haplotipo estándar y ponderadas por el R^2^ de los SNPs con la inversión. 

La otra medida que ahora calcula snpfier es la probabilidad (probs en el código). Esta medida también se calcula por individuo y haplotipo. La siguiente fórmula corresponde a la puntuación para el haplotipo standard para un individuo dado:

$$Prob_{std} = P(std \mid haplo) = \frac{P(haplo \mid std)· P(std)}{P(haplo)}$$

Teniendo en cuenta que:

$$P(geno | std) = \prod_{i}^{k} P(X_{i} \mid std)$$
$$P(geno) = \prod_{i}^{k} P(X_{i}) $$
Aunque en estas fórmulas estamos asumiendo que los SNPs son independientes cuándo hay relación entre ellos, esta limitación afectará a todas las puntuaciones por igual y no debería afectar a la hora de clasificar. 

Estas medidas tienen ventajas e inconvenientes.

Ventajas score:

- Permite incluir variabilidad del haplotipo no presente en la referencia
- Los SNPs más asociados con el haplotipo tienen más peso.

Limitaciones score:

- No permite descartar muestras que no pertenecen a ninguno de los haplotipos
- El valor máximo para cada haplotipo depende de la variabilidad del mismo

Ventajas probs: 

- Permite determinar si una muestra no pertenece al haplotipo
- Las medidas son más certeras

Limitaciones probs:

- No permite incluir variabilidad del haplotipo no presente en la referencia


# Evaluación de las medidas

## Simulaciones 1000 Genomas

En estas simulaciones, comprobamos el rendimiento del método bajo diferente número de individuos y de SNPs. snpfier permite filtrar SNPs dependiendo de su R^2^. Este parámetro también va a ser evaluado en las simulaciones.


```{r Cargar datos}
library(invClust)
library(tidyr)
library(ggplot2)
library(snpfier)

load("invClustEURNoSeqDups.Rdata")
load("invFESTinvClustcomplex.Rdata")
load("simIndresSimple.Rdata")
load("simSNPresSimple.Rdata")
load("simIndresComplex.Rdata")
load("simSNPresComplex.Rdata")
source("../InversionNGSutils.R")
```

### Individuos

En los análisis, miré el rendimiento incluyendo 10, 30, 100 y 300 individuos. La inversión Hsinv0286 no tiene SNPs con un R^2^ mayor de 0.8 y no está incluida en las gráficas.

```{r Inds score}
simIndResAll <- c(simIndRes, simIndRes2)
invsGeno <- c(invsGeno, invFestGenotypescomplex)

PrecsnpfierIndScore <- lapply(
  names(simIndResAll), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    snpfier0 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier2 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier2)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier4 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier4)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier6 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier6)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier8 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier8)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    list(R0 = snpfier0, R0.2 = snpfier2, R0.4 = snpfier4,
         R0.6 = snpfier6, R0.8 = snpfier8)
  })

PrecIndssnpfierDFscore <- data.frame(Prec = unlist(PrecsnpfierIndScore), 
                                Inversion = factor(rep(names(simIndResAll), each = 200*4*5), levels = names(simIndResAll)), 
                                R2 = rep(c("0", "0.2", "0.4", "0.6", "0.8"), each = 200*4),
                                NumInd = rep(c(10, 30, 100, 300), each = 200))
ggplot(PrecIndssnpfierDFscore[!(PrecIndssnpfierDFscore$R2 == 0.8 & 
                                  PrecIndssnpfierDFscore$Inversion == "HsInv0286"), ], 
       aes(x = Inversion, y = Prec, fill = R2)) + 
  geom_boxplot() + facet_wrap(~NumInd) + 
  scale_y_continuous(name = "Accuracy") + 
  ggtitle("Score")


# Accuracy ####
PrecsnpfierInd <- lapply(
  names(simIndResAll), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    snpfier0 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier2 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier2)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier2)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier4 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier4)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier4)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier6 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier6)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier6)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier8 <- lapply(simIndResAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier8)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier8)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    list(R0 = snpfier0, R0.2 = snpfier2, R0.4 = snpfier4,
         R0.6 = snpfier6, R0.8 = snpfier8)
  })


PrecIndssnpfierDF <- data.frame(Prec = unlist(PrecsnpfierInd), 
                                Inversion = factor(rep(names(simIndResAll), each = 200*4*5), levels = names(simIndResAll)), 
                                R2 = rep(c("0", "0.2", "0.4", "0.6", "0.8"), each = 200*4),
                         NumInd = rep(c(10, 30, 100, 300), each = 200))
ggplot(PrecIndssnpfierDF[!(PrecIndssnpfierDF$R2 == 0.8 & 
                           PrecIndssnpfierDF$Inversion == "HsInv0286"), ], 
       aes(x = Inversion, y = Prec, fill = R2)) + 
  geom_boxplot() + facet_wrap(~NumInd) + 
  scale_y_continuous(name = "Accuracy") + 
  ggtitle("Probs")
```

En estas gráficas vemos como la precisión de ambos métodos es muy alto. Usando scores, destaca que el filtro de R^2^ no tiene ninguna influencia en el resultado final. Para todas las inversiones la precisión es cercana al 100% en todos los casos, excepto para la inversión HsInv0286 cuya media está hacia el 95%. 
Usando probs, los resultados son ligeramente mejores. En este caso, reducir el número de SNPs reduce el rendimiento. Parece que la inversión HsInv0286 quedaría mejor clasificada, llegando a valores prácticamente del 100%.

### SNPs

En estos análisis, miré el rendimiento con diferentes proporciones de SNPs (10%, 20%, 50%, 75%). En estas circunstancias, hay simulaciones donde ninguno de los SNPs seleccionados pasa el filtro de R^2^. Estas simulaciones están marcadas con un rendimiento de 0 en las gráficas:

```{r SNPs}
simSNPsresAll <- c(simSNPsres, simSNPsres2)


# Accuracy Score ####
PrecsnpfierSNPscore <- lapply(
  names(simSNPsresAll), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    snpfier0 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier2 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier2)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier4 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier4)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier6 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier6)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier8 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier8)){
        return(0)
      }
      class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    list(R0 = snpfier0, R0.2 = snpfier2, R0.4 = snpfier4,
         R0.6 = snpfier6, R0.8 = snpfier8)
  })


PrecSNPsnpfierDFscore <- data.frame(Prec = unlist(PrecsnpfierSNPscore), 
                               Inversion = factor(rep(names(simSNPsresAll), each = 200*5*4), 
                                                  levels = names(simSNPsresAll)), 
                               R2 = rep(c("0", "0.2", "0.4", "0.6", "0.8"), each = 200*4),
                               NumSNPs = rep(c("10%", "20%", "50%", "75%"), each = 200))

ggplot(PrecSNPsnpfierDFscore[!(PrecSNPsnpfierDFscore$R2 == 0.8 & 
                                 PrecSNPsnpfierDFscore$Inversion == "HsInv0286"), ], 
       aes(x = Inversion, y = Prec, fill = R2)) + 
  geom_boxplot() + 
  scale_y_continuous(name = "Accuracy") +
  facet_wrap(~ NumSNPs) + ggtitle("Score")


# Accuracy ####
PrecsnpfierSNP <- lapply(
  names(simSNPsresAll), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    snpfier0 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier2 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier2)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier2)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier4 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier4)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier4)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier6 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier6)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier6)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    snpfier8 <- lapply(simSNPsresAll[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      if (is.null(y$snpfier8)){
        return(0)
      }
      class <- classification(y$snpfier8)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
    list(R0 = snpfier0, R0.2 = snpfier2, R0.4 = snpfier4,
         R0.6 = snpfier6, R0.8 = snpfier8)
  })


PrecSNPsnpfierDF <- data.frame(Prec = unlist(PrecsnpfierSNP), 
                                Inversion = factor(rep(names(simSNPsresAll), each = 200*5*4), 
                                                   levels = names(simSNPsresAll)), 
                                R2 = rep(c("0", "0.2", "0.4", "0.6", "0.8"), each = 200*4),
                                NumSNPs = rep(c("10%", "20%", "50%", "75%"), each = 200))
ggplot(PrecSNPsnpfierDF[!(PrecSNPsnpfierDF$R2 == 0.8 & 
                            PrecSNPsnpfierDF$Inversion == "HsInv0286"), ], 
       aes(x = Inversion, y = Prec, fill = R2)) + 
  geom_boxplot() + 
  scale_y_continuous(name = "Accuracy") +
  facet_wrap(~ NumSNPs) + ggtitle("Probs")

```

Los resultados que obtenemos son bastante parecidos a la simulación de individuos. Si usamos score, obtenemos una clasificación muy buena e independiente del parámetro R^2^. Por contra, la clasificación usando Probs, es más inestable. Es más dependiente del parámetro R^2^ aunque también puede dar mejores valores para la inversión HsInv0286.

## Cohortes de autismo

El siguiente paso fue evaluar el método en datasets de array de SNPs de dos cohortes de niños autistas. Estas cohortes tienen tríos y nos permetirán evaluar el método a través de los errores mendelianos que detectemos.

## AGP

La siguiente tabla, muestra los errores mendelianos para cada inversión dependiendo del filtro de R^2^ usado y usando scores. En este caso, hemos descartado todas aquellas muestras con un call rate < 90% para los SNPs usados en la clasificación. La columna Samples indica el número de muestras que satisficieron esta condición.

```{r Load data}
load("./AGPFiles.Rdata")
load("./AGP_SNPfierResParamsNew.Rdata")

goodSamples <- AGPRES[[3]]$call$datin$ids

AGPparamsres <- list(R0 = AGPclass0, R2 = AGPclass2, R4 = AGPclass4, 
                     R6 = AGPclass6, R8 = AGPclass8)
```

```{r AGP score}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE)))
  }
}

mendErrosAGPparams <- lapply(names(AGPclass0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]]))
  names(res) <- names(AGPparamsres)
  res
})
names(mendErrosAGPparams) <- names(AGPclass0)[1:2]

mendErrosAGPparams$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(AGPparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(AGPparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosAGPparams$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(AGPparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(AGPparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(AGPclass0), function(inv) sapply(AGPparamsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]))
  all <- all[numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]])) & 
              apply(scores(x[[inv]]), 1, max) > 0.5 ]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(AGPclass0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(AGPclass0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosAGPparams[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosAGPparams[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosAGPparams[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(AGPclass0)
print(res)
```

Los resultados muestran un buen rendimiento de snpfier en todas las inversiones, a excepción de ROIno.8.3. En este caso, se ve más claramente como el filtro restrictivo de R^2^ perjudica el rendimiento. Otro aspecto a destacar es que las inversiones más pequeñas tienen SNPs que han dado más problemas a la hora de genotipar. Esto hace que pocas muestras tengan un call rate en la zona adecuado para su genotipado. En estas inversiones también es muy claro que cuantos más SNPs se incluyan en la puntuación, mejor, a pesar de que a priori estos SNPs no parezcan muy informativos. 

Los siguientes resultados utilizan la clasificación con probs. Además de las muestras con bajo call rate, también hemos descartado aquellas muestras para las que la probabilidad de todos los haplotipos es 0.

```{r AGP probs}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE)))
  }
}

mendErrosAGPparams <- lapply(names(AGPclass0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]]))
  names(res) <- names(AGPparamsres)
  res
})
names(mendErrosAGPparams) <- names(AGPclass0)[1:2]

mendErrosAGPparams$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(AGPparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(AGPparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosAGPparams$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(AGPparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(AGPparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], AGPRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(AGPparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(AGPclass0), function(inv) sapply(AGPparamsres, function(x) {if (is.null(x[[inv]])) return(0); 
  all <- names(classification(x[[inv]]) )
  all <- all[certainty(x[[inv]]) > 0 & numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]]))]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(AGPclass0)


res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(AGPclass0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosAGPparams[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosAGPparams[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosAGPparams[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(AGPclass0)
print(res)
```

En este caso, se cometen menos errores mendelianos que en el anterior para la inversión ROIno.8.3. No obstante, el número de muestras genotipadas baja sensiblemente para las inversiones más grandes (ROIno8.3 y ROIno.17.16). 

Este hecho podría deberse a que las referencias han estado calculadas con 503 individuos de 1000 Genomas. Así, las referencias podrían no contener variabilidad del haplotipo que sí esta presente en las muestras de AGP. Por ejemplo, si hay un alelo de un SNP que no estaba presente en los homozigotos invertidos de 1000 Genomas, como la probabilidad se calcula multiplicando los probabilidades condicionales de cada SNP, todas las muestras que tengan este alelo tendrán una probabilidad igual a 0 a ser invertidos homozigotos, a pesar que el resto de SNPs cumpla con las características del haplotipos. Como es lógico, si filtramos los SNPs por el R^2^, es menos probable que encontremos algún alelo no incluído en la referencia, por lo tanto, el número de muestras bien genotipadas crece. 


Si comparamos las frecuencias de cada haplotipo en 1000Genomas y en AGP, también vemos que la clasificación con scores funciona mejor: 

```{r genos scores}
getGenos <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
  invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) & 
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosScore <- lapply(names(AGPclass0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(AGPparamsres, function(x) getGenos(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(AGPparamsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosScore) <- names(AGPclass0)

scoresdf <- data.frame(probs = unlist(genosScore), 
                      inversion = rep(names(genosScore), c(3*6, 3*6, 10*5, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosScore, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosScore, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 5, 6))))
ggplot(scoresdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Scores")

getGenosProbs <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosProbs <- lapply(names(AGPclass0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(AGPparamsres, function(x) getGenosProbs(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(AGPparamsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosProbs) <- names(AGPclass0)

probsdf <- data.frame(probs = unlist(genosProbs), 
                      inversion = rep(names(genosProbs), c(3*6, 3*6, 10*5, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosProbs, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosProbs, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 5, 6))))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Probs")
  
```

La clasificación con scores da proporciones mucho más parecidas a las iniciales en todas las circunstancias. Además, en este caso, parece que las clasificaciones son un poco mejores si no aplicamos el filtro de R^2^, especialmente en las inversiones pequeñas. La clasificación usando probs parece que funciona bastante bien en las inversiones pequeñas aunque falla bastante en las inversiones grandes, viendo una infraestimación de los homozigotos invertidos. 

## SSC

Estos mismos análisis se realizaron en la cohorte de SSC. En este caso, se usaron 3 arrays para genotipar a estas familias. 



### 1Mv1
```{r Load data SSC}
load("./SSCFiles.Rdata")
load("./SSC_SNPfierResParamsNew.Rdata")

goodSamples <- SSC1RES[[1]]$call$datin$ids

SSC1Mv1paramsres <- list(R0 = SSC1Mv1snpfier0, R2 = SSC1Mv1snpfier2, 
                         R4 = SSC1Mv1snpfier4, R6 = SSC1Mv1snpfier4, 
                         R8 = SSC1Mv1snpfier8)
  SSC1RES[[7]]$affected <- 2

```


```{r 1Mv1 score}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE)))
  }
}

mendErrosSSC1Mv1params <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]]))
  names(res) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  res
})
names(mendErrosSSC1Mv1params) <- names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2]

mendErrosSSC1Mv1params$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosSSC1Mv1params$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0), function(inv) sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]))
  all <- all[numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]])) & 
              apply(scores(x[[inv]]), 1, max) > 0.5]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(SSC1Mv1snpfier0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(SSC1Mv1snpfier0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosSSC1Mv1params[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosSSC1Mv1params[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosSSC1Mv1params[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(SSC1Mv1snpfier0)
print(res)
```

En SSC los resultados son bastante peores. Para ROIno.17.16, parece el método funciona bien, sin generar errores. Para ROIno.8.3 obtenemos un número de errores significativo teniendo en cuenta las muestras que tenemos.  Para las pequeñas, vemos muchos más errores mendelianos. Esto este seguramente causado por que este array tiene menos SNPs que el de AGP.

```{r 1Mv1 Probs}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE)))
  }
}


mendErrosSSC1Mv1params <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]]))
  names(res) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  res
})
names(mendErrosSSC1Mv1params) <- names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2]

mendErrosSSC1Mv1params$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosSSC1Mv1params$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv1paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0), function(inv) sapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]) )
  all <- all[certainty(x[[inv]]) > 0 & numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]]))]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(SSC1Mv1snpfier0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(SSC1Mv1snpfier0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosSSC1Mv1params[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosSSC1Mv1params[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosSSC1Mv1params[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(SSC1Mv1snpfier0)
print(res)
```

En este caso los resultados también son peores. El número de muestras bien clasificadas baja bastantes. Además, para la inversión HsInv0286 hacemos muchos errores mendelianos.

```{r genos 1Mv1}
getGenos <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
  invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) & 
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosScore <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) getGenos(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(SSC1Mv1paramsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosScore) <- names(SSC1Mv1snpfier0)

scoresdf <- data.frame(probs = unlist(genosScore), 
                      inversion = rep(names(genosScore), c(3*6, 3*6, 10*3, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosScore, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosScore, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 3, 6))))
ggplot(scoresdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Scores")

getGenosProbs <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosProbs <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(SSC1Mv1paramsres, function(x) getGenosProbs(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(SSC1Mv1paramsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosProbs) <- names(SSC1Mv1snpfier0)

probsdf <- data.frame(probs = unlist(genosProbs), 
                      inversion = rep(names(genosProbs), c(3*6, 3*6, 10*3, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosProbs, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosProbs, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 3, 6))))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Probs")
  
```

Como en AGP, usando scores llegamos a tener frecuencias de los haplotipos parecidas a las calculadas en 1000Genomas. En el caso de la inversión HsInv0286, se encuentran diferencias bastante mayores entre las frecuencias de los genotipos que lo que se encontraba en AGP. Esto es debido a que las muestras tienen menos SNPs genotipos. 

En relación a la clasificación usando probs, da mejores resultados en las inversiones pequeñas que en las grandes. Paradójicamente, el hecho que haya menos SNPs puede hacer que estas variantes tengan menos variantes que no estaban en los 1000Genomas por lo que la clasificación por probabilidad funcionará mejor. 

### 1Mv3
```{r Load data SSC1Mv3}
goodSamples <- SSC3RES[[1]]$call$datin$ids

SSC1Mv3paramsres <- list(R0 = SSC1Mv3snpfier0, R2 = SSC1Mv3snpfier2, 
                         R4 = SSC1Mv3snpfier4, R6 = SSC1Mv3snpfier4, 
                         R8 = SSC1Mv3snpfier8)
  SSC3RES[[7]]$affected <- 2

```


```{r 1Mv3 score}

checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE)))
  }
}

mendErrosSSC1Mv3params <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]]))
  names(res) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  res
})
names(mendErrosSSC1Mv3params) <- names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2]

mendErrosSSC1Mv3params$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosSSC1Mv3params$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0), function(inv) sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]))
  all <- all[numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]])) & 
              apply(scores(x[[inv]]), 1, max) > 0.5 ]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(SSC1Mv3snpfier0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(SSC1Mv3snpfier0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosSSC1Mv3params[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosSSC1Mv3params[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosSSC1Mv3params[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(SSC1Mv3snpfier0)
print(res)
```

Con este array los resultados son bastante mejores en las inversiones pequeñas. Sólo hay un error mendelianos al buscar los haplotipos en las inversiones pequeñas. En este caso, tenemos otra vez suficiente SNPs para clasificar HsInv0286. En cambio, el número de errores en ROIno.8.3 ha vuelto a subir. 

```{r 1Mv3 Probs}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- tryCatch(sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE))), error = function(e) 0)
  }
}

mendErrosSSC1Mv3params <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]]))
  names(res) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  res
})
names(mendErrosSSC1Mv3params) <- names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2]

mendErrosSSC1Mv3params$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosSSC1Mv3params$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC3RES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(SSC1Mv3paramsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0), function(inv) sapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]) )
  all <- all[certainty(x[[inv]]) > 0 & numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]]))]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(SSC1Mv3snpfier0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(SSC1Mv3snpfier0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosSSC1Mv3params[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosSSC1Mv3params[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosSSC1Mv3params[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(SSC1Mv3snpfier0)
print(res)
```

En este caso se han reducido un poco los errores mendelianos a costa de bajar el número de muestras genotipados. Es especialmente preocupante el caso de la inversión ROIno.8.3 donde sólo tres muestras se pueden genotipar.

```{r genos 1Mv3}
getGenos <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
  invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) & 
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosScore <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) getGenos(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(SSC1Mv3paramsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosScore) <- names(SSC1Mv3snpfier0)

scoresdf <- data.frame(probs = unlist(genosScore), 
                      inversion = rep(names(genosScore), c(3*6, 3*6, 10*5, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosScore, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosScore, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 5, 6))))
ggplot(scoresdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Scores")

getGenosProbs <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosProbs <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(SSC1Mv3paramsres, function(x) getGenosProbs(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(SSC1Mv3paramsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosProbs) <- names(SSC1Mv3snpfier0)

probsdf <- data.frame(probs = unlist(genosProbs), 
                      inversion = rep(names(genosProbs), c(3*6, 3*6, 10*5, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosProbs, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosProbs, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 5, 6))))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Probs")
  
```

En este caso también, usando scores llegamos a tener frecuencias de los haplotipos parecidas a las calculadas en 1000Genomas. También la inversión HsInv0286 es la que presenta mayores diferencias entre las frecuencias calculadas en 1000 Genomas y las observados en los datos.  

En relación a la clasificación usando probs, solo clasifica parecido la HsInv0286. En el resto presenta notables diferencias entre lo estimado y las observados en 1000Genomas. 

### Omni
```{r Load data Omni}
goodSamples <- SSC1OmniRES[[1]]$call$datin$ids

Omniparamsres <- list(R0 = Omnisnpfier0, R2 = Omnisnpfier2, 
                         R4 = Omnisnpfier4, R6 = Omnisnpfier4, 
                         R8 = Omnisnpfier8)
  SSC1OmniRES[[7]]$affected <- 2

```


```{r Omni score}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE)))
  }
}

mendErrosOmniparams <- lapply(names(Omnisnpfier0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]]))
  names(res) <- names(Omniparamsres)
  res
})
names(mendErrosOmniparams) <- names(Omnisnpfier0)[1:2]

mendErrosOmniparams$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(Omniparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(Omniparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosOmniparams$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(Omniparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(Omniparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(Omnisnpfier0), function(inv) sapply(Omniparamsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]))
  all <- all[numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]])) & 
              apply(scores(x[[inv]]), 1, max) > 0.5 ]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(Omnisnpfier0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(Omnisnpfier0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosOmniparams[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosOmniparams[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosOmniparams[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(Omnisnpfier0)
print(res)
```

Con este array tenemos peores resultados para todas las inversiones excepto HsInv0286. Los errores de HsInv0396 se deben a que este array tiene menos SNPs genotipados en la región. Otra vez vemos como los errores mendelianos han crecido para las inversiones grandes, especialmente incluyendo dos errores para ROIno.17.16.

```{r Omni Probs}
checkGenos <- function(object, family, changefun = NULL){
  if (is.null(object)){
    errors0 <- NA
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    if (!is.null(changefun)){
      haplos <- changefun(invSNP0, family[names(invSNP0), "sex"])
    } else {
      levels(invSNP0) <- c("NN", "NI", "II")
      haplos <- as.character(invSNP0)
    }
    names(haplos) <- names(invSNP0)
    errors0 <- tryCatch(sum(checkErrors(TDT.haploTable(haplos, family, controls=FALSE, unique=FALSE))), error = function(e) 0)
  }
}

mendErrosOmniparams <- lapply(names(Omnisnpfier0)[1:2], function(inv){
  res <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]]))
  names(res) <- names(Omniparamsres)
  res
})
names(mendErrosOmniparams) <- names(Omnisnpfier0)[1:2]

mendErrosOmniparams$HsInv0286 <- lapply("HsInv0286", function(inv){
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Ia", "I", class)
    class <- gsub("Ib", "I", class)
    class
  }
  
  resINV <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(Omniparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Ia", "C", class)
    class <- gsub("Ib", "D", class)
    class
  }
  reshaplo <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(Omniparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]
  
mendErrosOmniparams$HsInv0396 <- lapply("HsInv0396", function(inv){
  
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "N", class)
    class <- gsub("Nb", "N", class)
    class <- gsub("Nc", "N", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  
  resINV <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                        changeClass))
  names(resINV) <- names(Omniparamsres)
  
  changeClass <- function(class, sex){
    class <- gsub("Na", "A", class)
    class <- gsub("Nb", "B", class)
    class <- gsub("Nc", "C", class)
    class <- gsub("I", "D", class)
    substring(class[sex == 1], 2, 2) <- "E"
    class
  }
  reshaplo <- sapply(Omniparamsres, function(x) checkGenos(x[[inv]], SSC1OmniRES[[7]], 
                                                          changeClass))
  names(reshaplo) <- names(Omniparamsres)
  
  list(inv = resINV, haplo = reshaplo)
})[[1]]

numSamples <- lapply(names(Omnisnpfier0), function(inv) sapply(Omniparamsres, function(x) {
  if (is.null(x[[inv]])) {
    return(0)
  }
  all <- names(classification(x[[inv]]) )
  all <- all[certainty(x[[inv]]) > 0 & numSNPs(x[[inv]]) > 0.9*max(numSNPs(x[[inv]]))]
  all <- all[all %in% goodSamples]
  length(all)}))
names(numSamples) <- names(Omnisnpfier0)

res <- lapply(names(numSamples), function(inv){
  if (inv %in% names(Omnisnpfier0)[3:4]){
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errorsInv = mendErrosOmniparams[[inv]]$inv,
                  errorsHaplo = mendErrosOmniparams[[inv]]$haplo, 
                   samples = numSamples[[inv]]) 
  }else{
    df <- data.frame(R2 = c(0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8),
                   errors = mendErrosOmniparams[[inv]], 
                   samples = numSamples[[inv]])
  }
})
names(res) <- names(Omnisnpfier0)
print(res)
```

Usando probs, los errores mendelianos se han reducido en la inversión HsInv0396. No obstante, se ha reducido bastante el número de muestras clasificadas en las inversiones grandes. También se ha reducido el número de errores mendelianos.

```{r genos Omni}
getGenos <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
  invSNP0 <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    invSNP0 <- invSNP0[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) & 
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosScore <- lapply(names(Omnisnpfier0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(Omniparamsres, function(x) getGenos(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(Omniparamsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosScore) <- names(Omnisnpfier0)

scoresdf <- data.frame(probs = unlist(genosScore), 
                      inversion = rep(names(genosScore), c(3*6, 3*6, 10*5, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosScore, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosScore, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 5, 6))))
ggplot(scoresdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Scores")

getGenosProbs <- function(object){
  if (is.null(object)){
    return()
  } else{
    invSNP0 <- classification(object)
    cert <- certainty(object)
    invSNP0 <- invSNP0[cert > 0 & numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object))]
    invSNP0 <-  invSNP0[goodSamples]
    invSNP0 <- invSNP0[!is.na(invSNP0)]
    prop.table(table(invSNP0))
  }
}

genosProbs <- lapply(names(Omnisnpfier0), function(inv){
  res <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])))
  res <- c(res, lapply(Omniparamsres, function(x) getGenosProbs(x[[inv]])))
  names(res)[-1] <- names(Omniparamsres)
  res <- res[!sapply(res, is.null)]
  res
})
names(genosProbs) <- names(Omnisnpfier0)

probsdf <- data.frame(probs = unlist(genosProbs), 
                      inversion = rep(names(genosProbs), c(3*6, 3*6, 10*5, 10*6)),
                      haplos = unlist(sapply(genosProbs, function(x) sapply(x, names))), 
                      R2 = rep(unlist(lapply(genosProbs, names)), rep(c(3, 3, 10, 10), c(6, 6, 5, 6))))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = R2)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Probs")
  
```

El cálculo de las frecuencias devuelve resultados muy parecidos a lo observado anteriormente. Usando scores conseguimos frecuencias muy parecidas en todas las inversiones, mientras que usando probs conseguimos mejores resultados en las inversiones pequeñas que en las grandes. 

## Conclusiones

El estudio de las dos medidas nos indica que score permite una clasificación más estable de las inversiones. A pesar de las posibles ventajas de probs, las referencias actuales son muy limitadas y dificultan su aplicación a otras muestras. Otro punto a destacar es que el filtro de SNPs es en la mayor parte de los casos contraproducente. En consecuencia, a partir de ahora, la clasificación que usaré será usando scores y sin filtrar SNPs. 

Estos resultados demuestran que el método funciona muy bien en un abanico amplio de circunstancias. La mayor limitación es el número de SNPs, que debe ser en todo caso mayor a 10. 

# Comparación con invClust y PFIDO

A continuación, mostraré los resultados de la comparación de snpfier con invClust y PFIDO. Como estos dos métodos sólo pueden detectar inversiones de dos haplotipos, sólo se analizarán las inversiones ROIno.8.3 y ROIno.17.16.

## Simulaciones 1000 Genomas

Estas simulaciones están hechas iguales que cuando se ponía a punto el método.

### Individuos

Compararemos la precisión de la clasificación de los tres métodos en 200 simulaciones de 10, 30, 100 y 300 individuos:

```{r individuals compare}
PrecInvClustInd <- lapply(
  names(simIndRes), function(inv) { 
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    lapply(simIndRes[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      object <- y$invClust
      class <- tryCatch(invGenotypes(object), error = function(e) NA)
      if (is.na(class)){
        class <- rep(NA, length(y$invClust$datin$ids))
        names(class) <- y$invClust$datin$ids
      }
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    })
    )
  })

PrecSNPfierInd <- lapply(
  names(simIndRes), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    lapply(simIndRes[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
            class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
  })

PrecPFIDOInd <- lapply(
  names(simIndRes), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    lapply(simIndRes[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      res <- y$PFIDO
      if (is.null(res)) {
        return(0)
      }
      
      res[res == "2-NA"] <- "2"
      res[res == "1-NA"] <- "1"
      res[res == "3-NA"] <- "3"
      
      if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
        invs <- c("NI/NI", "NI/I", "I/I")
      } else{
        invs <- c("I/I", "NI/I", "NI/NI")
      }
      
      class <- invs[as.numeric(res)]
      names(class) <- names(res)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
  })

PrecIndsDF <- data.frame(invClust = unlist(PrecInvClustInd), 
                         SNPfier = unlist(PrecSNPfierInd), 
                         PFIDO = unlist(PrecPFIDOInd),
                         Inversion = rep(names(simIndRes), each = 200*4),
                         NumInd = rep(c(10, 30, 100, 300), each = 200))

PrecIndsDF <- gather(PrecIndsDF, "method", "Value", 1:3)
PrecIndsDF$Inversion <- factor(PrecIndsDF$Inversion, 
                               levels(PrecIndsDF$Inversion)[c(3:6, 1:2)])
ggplot(PrecIndsDF, aes(x = Inversion, y = Value, fill = method)) + 
  geom_boxplot() + scale_x_discrete(name = "Inversion ROIno") + 
  scale_y_continuous(name = "Accuracy") +
  facet_wrap(~ NumInd) 
```

snpfier es el mejor método cuando hay pocas muestras. A partir de 100 muestras, los resultados quedan muy equilibrados con precisiones muy altos para los tres métodos. 

### SNPs

Compararemos la precisión de la clasificación de los tres métodos en 200 simulaciones incluyendo 10%, 20%, 50% y 75% de los SNPs totales:

```{r SNPs compare}
PrecInvClustSNPs <- lapply(
  names(simSNPsres), function(inv) { 
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    lapply(simSNPsres[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      object <- y$invClust
      class <- tryCatch(invGenotypes(object), error = function(e) NA)
      if (is.na(class)){
        class <- rep(NA, length(y$invClust$datin$ids))
        names(class) <- y$invClust$datin$ids
      }
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
  })


PrecSNPfierSNPs <- lapply(
  names(simSNPsres), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    lapply(simSNPsres[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
            class <- snpfier:::getInvStatus(scores(y$snpfier))$class
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
  })


PrecPFIDOSNPs <- lapply(
  names(simSNPsres), function(inv) {
    realinv <- invsGeno[[inv]]
    lapply(simSNPsres[[inv]], function(x) sapply(x, function(y) {
      res <- y$PFIDO
      if (is.null(res)) {
        return(0)
      }
      res[res == "2-NA"] <- "2"
      res[res == "1-NA"] <- "1"
      res[res == "3-NA"] <- "3"
      
      if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
        invs <- c("NI/NI", "NI/I", "I/I")
      } else{
        invs <- c("I/I", "NI/I", "NI/NI")
      }
      
      
      class <- invs[as.numeric(res)]
      names(class) <- names(res)
      sum(as.character(class) == as.character(realinv[names(class)]), 
          na.rm = TRUE)/length(class)
    }))
  })


PrecSNPsDF <- data.frame(invClust = unlist(PrecInvClustSNPs), 
                         SNPfier = unlist(PrecSNPfierSNPs), 
                         PFIDO = unlist(PrecPFIDOSNPs),
                         Inversion = rep(substring(names(simIndRes), 7, nchar(names(simIndRes))), 
                                         each = 200*4), 
                         SNPsProp = rep(c("10%", "20%", "50%", "75%"), each = 200))

PrecSNPsDF <- gather(PrecSNPsDF, "method", "Value", 1:3)
PrecSNPsDF$Inversion <- factor(PrecSNPsDF$Inversion, 
                               levels(PrecSNPsDF$Inversion)[c(3:6, 1:2)])


ggplot(PrecSNPsDF, aes(x = Inversion, y = Value, fill = method)) + 
  geom_boxplot() + scale_x_discrete(name = "Inversion ROIno") + 
  scale_y_continuous(name = "Accuracy") +
   facet_wrap(~ SNPsProp) 

```

En este caso, la precisión de los tres métodos es muy alta en todas las circunstancias (mayor de 97%). 

## Cohortes de autismo

Como en el caso anterior, utilizaremos los errores mendelianos para comparar el rendimiento de los métodos.

### AGP

En AGP, solo tenemos invClust y snpfier ya que PFIDO no soporta más de 5000 muestras. 

```{r}
mendErrorsAGP <- lapply(names(AGPclass0)[1:2], function(inv){
  
  invClust <- invGenotypes(AGPRES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
  object <- AGPclass0[[inv]]
  invSNP <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  invSNP <- invSNP[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  common <- intersect(names(invSNP), names(invClust))
  common <- intersect(names(invSNP), names(invClust))
  
  invSNP <- invSNP[common]
  invClust <- invClust[common]
  
  levels(invSNP) <- c("NN", "NI", "II")
    levels(invClust) <- c("NN", "NI", "II")

  errorsInvClust <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(invClust, AGPRES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  
  errorsLDA <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(invSNP, AGPRES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  
  c(invClust = errorsInvClust, SNPfier = errorsLDA)
  
})
names(mendErrorsAGP) <- names(AGPclass0)[1:2]

data.frame(mendErrorsAGP)

```

En este caso, invClust genera menos errores mendelianos que snpfier.

```{r}
freqsAGP <- lapply(names(AGPclass0)[1:2], function(inv){
  
  invClust <- invGenotypes(AGPRES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
  object <- AGPclass0[[inv]]
  invSNP <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  invSNP <- invSNP[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  common <- intersect(names(invSNP), names(invClust))

  invSNP <- invSNP[common]
  invClust <- invClust[common]
 
  list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])), invClust = prop.table(table(invClust)), SNPfier = prop.table(table(invSNP)))
  
})
names(freqsAGP) <- names(AGPclass0)[1:2]


probsdf <- data.frame(probs = unlist(freqsAGP), 
                      inversion = rep(names(freqsAGP), each = 9),
                      haplos = unlist(lapply(freqsAGP, function(x) sapply(x, names))), 
                      method = rep(c("EUR", "invClust", "SNPfier"), each = 3))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = method)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Probs")


```

Ambos métodos devuelven frecuencias de los genotipos muy parecidas y a la vez son muy parecidas a las de 1000 Genomas. 

## SSC

A continuación, evaluamos el rendimiento de los tres métodos en SSC. 

### 1Mv1
```{r Load PFIDO data}
load("./SSC_SandersInv.RData")
```

```{r}
mendErrorsSSC1Mv1 <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2], function(inv){
  
  SSC1RES[[7]]$affected <- 2
  
  invClust <- invGenotypes(SSC1RES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
    object <- SSC1Mv1snpfier0[[inv]]
  snpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  snpfier <- snpfier[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  snpfier <- snpfier[names(invClust)]
  snpfier <- snpfier[!is.na(snpfier)]

  
  res <- SSC1RESPFIDO[[inv]]$call$pfido.out[, "calls"]
  res[res == "2-NA"] <- "2"
  res[res == "1-NA"] <- "1"
  res[res == "3-NA"] <- "3"
  
  if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
    invs <- c("NN", "NI", "II")
  } else{
    invs <- c("II", "NI", "NN")
  }
  
  invPFIDO <- factor(invs[as.numeric(res)])
  names(invPFIDO) <- names(res)
  
  
  snpfier <- snpfier[names(invPFIDO)]
  invClust <- invClust[names(invPFIDO)]
  levels(snpfier) <- c("NN", "NI", "II")
  levels(invClust) <- c("NN", "NI", "II")

  
  errorsInvClust <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(invClust, SSC1RES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  

  errorsLDA <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(snpfier, SSC1RES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  

  errorsPFIDO <-sum(checkErrors(TDT.haploTable(invPFIDO, SSC1RES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  
  
 c(invClust = errorsInvClust, SNPfier = errorsLDA, PFIDO = errorsPFIDO)
  
})
names(mendErrorsSSC1Mv1) <- names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2]

data.frame(mendErrorsSSC1Mv1)

```

Parece que SNPfier tiene una peor clasificación para la inversión ROIno.8.3. Para la inversión ROIno.17.16, PFIDO es el úinico método con errores. 

```{r}
freqsSSC1Mv1 <- lapply(names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2], function(inv){
    invClust <- invGenotypes(SSC1RES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
    object <- SSC1Mv1snpfier0[[inv]]
  snpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  snpfier <- snpfier[names(invClust)]
  snpfier <- snpfier[!is.na(snpfier)]
  snpfier <- snpfier[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  
  res <- SSC1RESPFIDO[[inv]]$call$pfido.out[, "calls"]
  res[res == "2-NA"] <- "2"
  res[res == "1-NA"] <- "1"
  res[res == "3-NA"] <- "3"
  
  if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
    invs <- c("NI/NI", "NI/I", "I/I")
  } else{
    invs <- c("I/I", "NI/I", "NI/NI")
  }
  
  invPFIDO <- factor(invs[as.numeric(res)])
  names(invPFIDO) <- names(res)
  
   snpfier <- snpfier[names(invPFIDO)]
  invClust <- invClust[names(invPFIDO)]

 
  list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])), invClust = prop.table(table(invClust)), SNPfier = prop.table(table(snpfier)), 
       PFIDO = prop.table(table(invPFIDO)))
  
})
names(freqsSSC1Mv1) <- names(SSC1Mv1snpfier0)[1:2]


probsdf <- data.frame(probs = unlist(freqsSSC1Mv1), 
                      inversion = rep(names(freqsSSC1Mv1), c(12, 11)),
                      haplos = unlist(lapply(freqsSSC1Mv1, function(x) sapply(x, names))), 
                      method = rep(rep(c("EUR", "invClust", "SNPfier", "PFIDO"), 2), c(3, 3, 3, 3, 3, 3, 3, 2)))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = method)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Freqs")
```

En la inversión ROIno.8.3 los tres métodos dan resultados parecidos. En la otra inversión, las frecuencias de PFIDO son muy diferentes a las obtenidas en la población Europea.

### 1Mv3


```{r}
mendErrorsSSC1Mv3 <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2], function(inv){
  
  SSC3RES[[7]]$affected <- 2
  
  invClust <- invGenotypes(SSC3RES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
    object <- SSC1Mv3snpfier0[[inv]]
  snpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
    snpfier <- snpfier[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  snpfier <- snpfier[names(invClust)]
  snpfier <- snpfier[!is.na(snpfier)]

  
  res <- SSC3RESPFIDO[[inv]]$call$pfido.out[, "calls"]
  res[res == "2-NA"] <- "2"
  res[res == "1-NA"] <- "1"
  res[res == "3-NA"] <- "3"
  
  if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
    invs <- c("NN", "NI", "II")
  } else{
    invs <- c("II", "NI", "NN")
  }
  
  invPFIDO <- factor(invs[as.numeric(res)])
  names(invPFIDO) <- names(res)
  
  
  snpfier <- snpfier[names(invPFIDO)]
  invClust <- invClust[names(invPFIDO)]
  levels(snpfier) <- c("NN", "NI", "II")
  levels(invClust) <- c("NN", "NI", "II")

  
  errorsInvClust <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(invClust, SSC3RES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  

  errorsLDA <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(snpfier, SSC3RES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  

  errorsPFIDO <-sum(checkErrors(TDT.haploTable(invPFIDO, SSC3RES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  
  
 c(invClust = errorsInvClust, SNPfier = errorsLDA, PFIDO = errorsPFIDO)
  
})
names(mendErrorsSSC1Mv3) <- names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2]

data.frame(mendErrorsSSC1Mv3)

```

Los resultados son muy parecidos a los obtenidos para 1Mv1.

```{r}
freqsSSC1Mv3 <- lapply(names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2], function(inv){
    invClust <- invGenotypes(SSC3RES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
    object <- SSC1Mv3snpfier0[[inv]]
  snpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  snpfier <- snpfier[names(invClust)]
  snpfier <- snpfier[!is.na(snpfier)]
  snpfier <- snpfier[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  
  res <- SSC3RESPFIDO[[inv]]$call$pfido.out[, "calls"]
  res[res == "2-NA"] <- "2"
  res[res == "1-NA"] <- "1"
  res[res == "3-NA"] <- "3"
  
  if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
    invs <- c("NI/NI", "NI/I", "I/I")
  } else{
    invs <- c("I/I", "NI/I", "NI/NI")
  }
  
  invPFIDO <- factor(invs[as.numeric(res)])
  names(invPFIDO) <- names(res)
  
   snpfier <- snpfier[names(invPFIDO)]
  invClust <- invClust[names(invPFIDO)]

 
  list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])), invClust = prop.table(table(invClust)), SNPfier = prop.table(table(snpfier)), 
       PFIDO = prop.table(table(invPFIDO)))
  
})
names(freqsSSC1Mv3) <- names(SSC1Mv3snpfier0)[1:2]


probsdf <- data.frame(probs = unlist(freqsSSC1Mv3), 
                      inversion = rep(names(freqsSSC1Mv3), each = 12),
                      haplos = unlist(lapply(freqsSSC1Mv3, function(x) sapply(x, names))), 
                      method = rep(c("EUR", "invClust", "SNPfier", "PFIDO"), each = 3))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = method)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Freqs")
```

En este caso, los tres métodos han devuelto buenos resultados en las tres condiciones. 

### Omni


```{r}
mendErrorsOmni <- lapply(names(Omnisnpfier0)[1:2], function(inv){
  
  SSC1OmniRES[[7]]$affected <- 2
  
  invClust <- invGenotypes(SSC1OmniRES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
    object <- Omnisnpfier0[[inv]]
  snpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  snpfier <- snpfier[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  snpfier <- snpfier[names(invClust)]
  snpfier <- snpfier[!is.na(snpfier)]

  
  res <- SSC1OmniRESPFIDO[[inv]]$call$pfido.out[, "calls"]
  res[res == "2-NA"] <- "2"
  res[res == "1-NA"] <- "1"
  res[res == "3-NA"] <- "3"
  
  if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
    invs <- c("NN", "NI", "II")
  } else{
    invs <- c("II", "NI", "NN")
  }
  
  invPFIDO <- factor(invs[as.numeric(res)])
  names(invPFIDO) <- names(res)
  
  
  snpfier <- snpfier[names(invPFIDO)]
  invClust <- invClust[names(invPFIDO)]
  levels(snpfier) <- c("NN", "NI", "II")
  levels(invClust) <- c("NN", "NI", "II")

  
  errorsInvClust <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(invClust, SSC1OmniRES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  

  errorsLDA <- sum(checkErrors(TDT.haploTable(snpfier, SSC1OmniRES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  

  errorsPFIDO <-sum(checkErrors(TDT.haploTable(invPFIDO, SSC1OmniRES[[7]], controls=FALSE, unique=FALSE)))
  
  
 c(invClust = errorsInvClust, SNPfier = errorsLDA, PFIDO = errorsPFIDO)
  
})
names(mendErrorsOmni) <- names(Omnisnpfier0)[1:2]

data.frame(mendErrorsOmni)

```

Los resultados son muy parecidos a los obtenidos con los dos otros arrays.

```{r}
freqsOmni <- lapply(names(Omnisnpfier0)[1:2], function(inv){
    invClust <- invGenotypes(SSC1OmniRES[[inv]]$call)
  invClust <- invClust[!is.na(invClust)]
  
    object <- Omnisnpfier0[[inv]]
  snpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(object))$class
  snpfier <- snpfier[names(invClust)]
  snpfier <- snpfier[!is.na(snpfier)]
  snpfier <- snpfier[numSNPs(object) > 0.9*max(numSNPs(object)) &
                         apply(scores(object), 1, max) > 0.5]
  
  res <- SSC1OmniRESPFIDO[[inv]]$call$pfido.out[, "calls"]
  res[res == "2-NA"] <- "2"
  res[res == "1-NA"] <- "1"
  res[res == "3-NA"] <- "3"
  
  if (sum(res == "1") > sum(res == "3")){
    invs <- c("NI/NI", "NI/I", "I/I")
  } else{
    invs <- c("I/I", "NI/I", "NI/NI")
  }
  
  invPFIDO <- factor(invs[as.numeric(res)])
  names(invPFIDO) <- names(res)
  
   snpfier <- snpfier[names(invPFIDO)]
  invClust <- invClust[names(invPFIDO)]

 
  list(EUR = prop.table(table(invsGeno[[inv]])), invClust = prop.table(table(invClust)), SNPfier = prop.table(table(snpfier)), 
       PFIDO = prop.table(table(invPFIDO)))
  
})
names(freqsOmni) <- names(Omnisnpfier0)[1:2]



probsdf <- data.frame(probs = unlist(freqsSSC1Mv1), 
                      inversion = rep(names(freqsSSC1Mv1), c(12, 11)),
                      haplos = unlist(lapply(freqsSSC1Mv1, function(x) sapply(x, names))), 
                      method = rep(rep(c("EUR", "invClust", "SNPfier", "PFIDO"), 2), c(3, 3, 3, 3, 3, 3, 3, 2)))


ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = method)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) +
  facet_wrap(~inversion, scales = "free") +
  ggtitle("Freqs")
```

En este caso, solo PFIDO tiene problemas para genotipar correctamente la inversión ROIno.17.16.

## Conclusiones

En estas comparaciones, parece que snpfier es el método que más errores mendelianos comete en la inversión ROIno.8.3. No obstante, la clasificación es muy parecida a la de los otros métodos. En la siguiente figura se compara la clasificación de invClust (color borde) con la de snpfier (relleno) para 1Mv3.

```{r}
ids <- SSC3RES$ROIno.8.3$call$datin$ids
classSnpfier <- snpfier:::getInvStatus(scores(SSC1Mv3snpfier0$ROIno.8.3))$class
classSnpfier[numSNPs(SSC1Mv3snpfier0$ROIno.8.3) < 0.9*max(numSNPs(SSC1Mv3snpfier0$ROIno.8.3)) |
                         apply(scores(SSC1Mv3snpfier0$ROIno.8.3), 1, max) < 0.5] <- NA

plotInv(SSC3RES$ROIno.8.3$call, bg = as.numeric(classSnpfier[ids]) +1, pch = ifelse(is.na(classSnpfier[ids]), 3, 16))

```

La mayoría de las discordancias se dan entre muestras clasificadas en invClust como heterozigotas y que están entre las nubes. Estos problemas pueden deberse a que las referencias obtenidas en 1000 Genomas no contienen toda la variabilidad presente en la región. 

# Datos de Exoma

También corrí invClust y snpfier en datos de Exoma de UK10K. Elegí los datasets NEURO_ABERDEEN y NEURO_ASD_GALLAGHER porque no tienen limitaciones para el uso de los datos. Además, tienen diferente número de muestras (387 y 75).

```{r Load UK10K}
load("NEURO_ABERDEEN_calling2.Rdata")
ABsnpfier <- NEURO_ABERDEEN_calling
load("NEURO_ABERDEEN_invclust.Rdata")
load("NEURO_ASD_GALLAGHER_calling2.Rdata")
Gallsnpfier <- ASD_GALLAGHER_calling
load("NEURO_ASD_GALLAGHER_invClust.Rdata")
```

Como no hay genes en las regiones de las inversiones HsInv0286 y HsInv0396, estas inversiones no se pueden detectar a partir de datos de exoma. Nos centraremos pues en las otras dos. 

## ROIno.8.3

invClust fue incapaz de detectar la inversión ROIno.8.3. El resultado del clustering es el siguiente: 

```{r}
plot(NEURO_ABERDEEN_calling[[3]])
title("ABERDEEN")

plot(ASD_GALLAGHER_calling[[3]])
title("GALLAGHER")

```

En ambos casos, no se observan clusters. En cambio, snpfier sí que fue capaz de hacer una clasificación:

```{r}
freqs <- list(EUR = prop.table(table(invsGeno[["ROIno.8.3"]])),
              GALLAGHER = prop.table(table(snpfier:::getInvStatus(scores(Gallsnpfier$ROIno.8.3))$class)), 
ABERDEEN = prop.table(table(snpfier:::getInvStatus(scores(ABsnpfier$ROIno.8.3))$class
)))
  
probsdf <- data.frame(probs = unlist(freqs), 
                      haplos = unlist(lapply(freqs, names)), 
                      Dataset = rep(names(freqs), each = 3))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = Dataset)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) 
```

Las frecuencias son bastante similares. GALLAGHER tiene pocas muestras así que las frecuencias pueden estar un poco afectadas por este hecho. 

## ROIno.17.16

invClust sí que pudo detectar esta inversión correctamente, así que compararemos las frecuencias obtenidas por ambos métodos para esta inversión:

```{r}
freqs <- list(EUR_gal = prop.table(table(invsGeno[["ROIno.8.3"]])),
              
              gall_clust = prop.table(table(invGenotypes(ASD_GALLAGHER_calling$`15`))), 
               gall_snpfier = prop.table(table(snpfier:::getInvStatus(scores(Gallsnpfier$ROIno.17.16))$class)), 
              EUR_ab = prop.table(table(invsGeno[["ROIno.8.3"]])),
ab_clust = prop.table(table(invGenotypes(NEURO_ABERDEEN_calling$`15`))), 
ab_snpfier = prop.table(table(snpfier:::getInvStatus(scores(ABsnpfier$ROIno.8.3))$class))
)
  
probsdf <- data.frame(probs = unlist(freqs), 
                      haplos = unlist(lapply(freqs, names)), 
                      Dataset = rep(c("GALLAGHER", "ABERDEEN"), each = 9), 
                      method = rep(rep(c("EUR", "invClust", "snpfier"), each = 3), 2))

ggplot(probsdf, aes(x = haplos, y = probs, fill = method)) + 
  geom_bar(stat = "identity", position = position_dodge()) + 
  facet_wrap(~Dataset)
```

A pesar de que invClust ha sido capaz de hacer el clustering, las frecuencias que se obtienen son bastante diferente a las de la población original, sugiriendo que la clasificación no es correcta.

## Conclusiones

Para datos de exoma, snpfier parece una herramienta más potente para clasificar las inversiones que invClust.

# Resumen general

Las siguiente frases sintetizan las conclusiones más importantes del documento. 

- snpfier propone dos medidas para clasificar las inversiones: scores y probs. 
- snpfier también propone un filtro para solo incluir aquellos SNPs que están más relacionados con la inversión.
- A pesar de que el rendimiento de probs es mayor en las simulaciones, scores dio mejores resultados en los datasets reales.
- La medida probs no funciona si las muestras tienen variantes no presentes en las referencias.
- El filtro de SNPs es contraproducente y en la mayoría de los casos empeora la clasificación para las dos medidas.
- snpfier tiene buen resultado comparado con invClust y PFIDO.
- El principal punto débil es un elevado número de errores mendelianos para la inversión ROIno.8.3.
- Los errores están principalmente situado en muestras que quedan entre los grandes clústers de invClust.
- Estos errores es probable que se puedan corregir mejorando la referencia. 
- snpfier devuelve unas frecuencias alélicas más parecidas que invClust en datos de exomas. 
- Las inversiones HsInv0286 y HsInv0396 no se pueden detectar con datos de exoma. 